爆粗鬧內地生「支那人」 周竪峰：樂於成為以言入罪第一人

網上流傳片段指中大學生會前會長周竪峰，情緒激動地與內地生對罵，罵對方是「支那人」，事件引起社會及學界關注。周竪峰在個人Facebook表示：「我樂於成為在香港因罵支那而以言入罪第一人」。

一群學生早前在中大民主牆前張貼「醜成這樣還學人搞港獨」的簡體字海報，周竪峰向一名內地生爆粗罵對方是「支那人」，又叫對方滾回中國，「講廣東話呀，支那人！講廣東話呀！香港地方你唔撚講廣東話?」。

中大今午發聲明回應，指收到校內和校外人士針對短片的投訴，認為有學生使用「粗口辱華」，已經啟動程序展開調查，強調會嚴肅處理事件。

烈士

辱華？

好撚白痴

有無聽過係美國黑人話白人「白皮豬」會比人口誅筆伐？ 但中國有成13億人既強大民族，就脆弱到好似一個三歲孩童咁

支那狗係咁
地球癌細胞

佩服，中大第一個本土su

正

佢錯左仲當佢地係人，應該叫支那狗

真男人

真心唔明點解支那係辱華

用大陸普通話讀中國咪仲辱華 咁9難聽

偶像

型

堅型

真勇武, 真本土.

我諗如果黃之鋒果班左膠唔坐監呢鑊嘢都肯定扮鵪鶉.

如果向一個白人學生做鬼佬, 學校會唔會理?

佢唔係支那人至好

如果佢係移民黎香港
麻煩先拎自己父母出黎
自認係支那移民先好黎鳩吹人

一班新移民vs舊移民

講到尾都唔係真香港人 全部都係支那種
真正香港人係劉皇叔呢種 唔好黎叨光

開始感受番年青人憤怒既氣息

支咩那人
係支那賤畜呀

支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人支那人

支那都唔係犯法

咁計世界上'真正'日本人同美國人都係得好少人

不如話全世界都係非洲人

支那人

真正烈士

Eq低到爆

你呢種咪傳統中國人囉
比人蝦到上心口都唔識出聲反抗果隻
仲美其名為EQ高，有修養

好似呀Q 咁，比人打一巴當無事

我當你傻仔黎咋 潑婦罵街，手都震哂

你唔發火屌鳩佢就真係比人當傻仔咁蝦啦

咁低質！小學生鬧交質素

香港多得佢呢d人
正一人頭豬

係就好，咁有火反支，實投佢

濕濕地

用呢個名叫黃之鋒嘅,唔係熱狗城邦就係五毛

中大

eq高關撚事呀?
洗唔洗衣著整齊待人接物斯文大方和理非非先可以反支那呀?

證明佢已經有所覺悟

恭喜菜焗長減少家庭負擔居住人均面積！！！！

校長又要開記招喇

好忙

其實真係想知言論自由點樣有限制喎，唔同又要釋法啊?

辱支有乜問題

民族嘅認同同埋榮耀共享唔係靠立法立出來， 喺靠做一啲實事做出嚟。 從來只有外人侮辱自己唔會有自己人侮辱自己。 當退化到自己人都要侮辱自己嘅時候係咪應該檢討下當中到底做錯咗啲乜嘢？ 製造白色恐怖來令人收聲真係有用咩？ 真係會達到長治久安咩？

夠吉士

又捉人講粗口，香港親中派真係無進步，上次就話人係老師要捉粗口，今次學生又捉乜？

大家係香港見到班唔守規矩阻鳩住哂既支那人，記得要好似周竪峰咁大大聲屌鳩佢，d支那人淨係識欺善怕惡，見你咁惡就淆底嫁啦

祝願天下支那人早登極樂

呢啲傻閪現實中一定係俾人打完一巴都唔敢出聲

依家先覺悟算遲, 不過遲到好過無
佢有排學有排浸

屌出我心聲

喜見後輩出烈士, 永遠撐你地

你又做左d咩大事? 敢請教

其實辱乜撚野華，人地打仗果時叫你支那人就辱華。
咁如果當年打仗叫你做中國人，依家叫中國人又辱華？
我諗左好耐都唔撚明

「支那」一詞用左數千年, 依家CHINA都係咁用,
清國民初時, 支那人都係叫自己支那人

突然間, 無端端, 話日本人用「支那人」係侮辱
成班都青山精神病

salute!

啱呀 覺得支那係侮辱嘅 唔該改國名做 people's republic of Zhongguo 啦

我屌你老母一開始可能都不過係形容伯母為人友善，人見人愛姐。唔通第一個舉中指架人類係為咗做不雅手勢咩？有啲野係約定俗成架啦
日本人二戰時用的確係帶蔑視意思
更重要係你班人夠膽講自己冇貶低同攻擊人架意圖？
講得出又怕認、定係根本就唔知自己講緊咩？
以理服人又做唔到，勇武又縮沙，淨係係度尻叫，笑撚死人咩

係
用得支那擺明係要侮辱佢。犯邊條法呀？唔鋸咪打鳩我囉

但係佢而家唔認wo

呢D咪好嘢囉

以家d打壞中國人真係唔捱得，你老味閪d羅蔔頭打到黎果陣，你仲未係粒精呀，我地夠對羅蔔頭敬禮啦。唔做？哈，一巴車揀到你聾呀。以家d廢中比人話兩句就還拖，屌你老母

邊個？

支那賤畜

仲有機會比佢選咩？

你都ON

DAY 1: 全世界包括民國人都係講「支那」, 日本人都係講「支那」, 約定俗成「支那」就係東亞地區

DAY 2: 開戰. 日本人講支那 => 蔑視意思

CLS架咩！聽日同美國開戰, 會唔會突然講「美國」會變成 蔑視意思 呀？
你個同支那狗一樣係腦裝屎?

真正以言入罪

好多西歐語言都係叫中國支那啦
咁都叫辱華
支那賤畜

其實叫「中國」先至係侮辱意思

叫「中國」，意思即係「本國係中央之國」， 外國係次等

有D港豬同支那人都唔明, 指黑為白

「支那」先至係大家平等既稱呼黎

第一人 咁梁游算第幾人？

你犯校規咋，驚被踢出校驚到語無倫次

邊度有校規?

依d人咪自私囉 自己地方都唔去保護 仲怪人地食花生

我估係言行令學校聲譽受損嗰啲啦

梁游就真係算以言入罪啦

你對中日戰爭架認識就得開戰兩個字？睇死你都係架啦。
同埋你講野唔使分對象？我屌你老母，係旁人眼中可能不過係我想親近一位女性姐，係你角度又點呢？
最重要係你班友講呢個名詞係擺到明想攻擊人，點解仲要死撐唔係？做得出又怕認，不停狡辯呢下先好笑。
如果個名詞對你來講冇攻擊性，你會同人嘈果時大大聲咁同地方講？做得出認仲叫有幾分承擔，你呢種最撚垃圾

你先清左個腦啲屎先，講到自己高人一等咁，我就真係想睇下閣下有咩成就足以令你咁有自信去蔑視人啦

其實你講一大段野, 都做唔到邏輯式反駁, 又論證唔到點解「支那」係侮辱
你只係一味重要, 「支那」係侮辱、「支那」係侮辱、「支那」係侮辱
真係同支那人智力一樣

五毛，係咪應該要譴責孫中山辱支?

學校聲譽呢樣野, 就無客觀標準, 好主觀, 見仁見智

我覺得中大學生唔錯, 做得好

我既主觀係中大學校聲譽上升

算啦, 佢似有精神病, 都溝通唔到

block 7 哂啲5毛

支那人

告我呀屌你老母

係你理解能有限，你慢慢撐啦

你啱呀，梁游我都主觀覺得佢哋係真誠宣誓

但係中大紀律委員會係咩背景呢？

希望佢最後真係無事，如果唔係就真係求仁得仁

正義學生，小七赤共，義之所在，香港英雄

屌你老母支那畜

Agger

支那人正垃圾人種
你屌人就得
人屌你就發撚哂癲
無一個支那人係無辜 呢樣我不能同意更多

英雄